PS Vita日本明年確定停產 目前無後續發表計畫

PS Vita日本明年確定停產 目前無後續發表計畫

Sony才在最近公佈迷你版的復刻主機「Playstation Classic」，輕巧的外型可比攜帶型掌機，然而PlayStation Vita（簡稱PSV）在近日就傳出將於2019年停產。根據日本法米通報導，索尼互動娛樂（SIE）的營業部長織田博之已經證實這項消息，並表示「目前並沒有後續機種的發表計畫。」

PSV於2011年12月發行至今以推出快8年，銷售了超過1600萬台，仍遠遠不及前代PlayStation Portable（簡稱PSP），在全球賣出了8000萬台。當時正逢智慧型手機崛起，PSV即便擁有更好的性能跟功能，也難以支撐下去。

據Kotaku報導Sony的美國和歐洲分佈在幾個月就宣佈將在明年3月停產PSV的實體卡帶，意味著未來都必須透過數位商店購買，雖然出在PSV上的遊戲也在近年也屈指可數，獨占遊戲更不用說，也是難以支持這款主機的原因，在在預告著PSV的落幕。

垃圾sony
垃圾營銷策略

仲記得嗰陣有人話因為PSV 冇MH先至搞到咁